(年經) 西貢失蹤警司 丁利華

香港不時會發生登山人士 失蹤事件，有人僥倖在山被困數日能被尋回，有人被發現時不幸離世，更有人一直未被尋回，在此勸告大家避免獨自登山，免得家人朋友擔心。

在香港，西貢由於景色優美因而成為登山熱點，但同時亦發生了不少登山失蹤事件，而香港最詭異的登山失蹤事件亦在此發生。

神秘報案電話

2005年9月11日，反黑組休班探員丁利華獨自在西貢大蚊山登山， 事件最令人覺得詭異的地方就是在2005年 9月 11日中午，警方999報案中心收到以下令人心寒的報案電話：

圖片來自東網

香港不時會發生登山人士 失蹤事件，有人僥倖在山被困數日能被尋回，有人被發現時不幸離世，更有人一直未被尋回，在此勸告大家避免獨自登山，免得家人朋友擔心。

在香港，西貢由於景色優美因而成為登山熱點，但同時亦發生了不少登山失蹤事件，而香港最詭異的登山失蹤事件亦在此發生。

神秘報案電話

2005年9月11日，反黑組休班探員丁利華獨自在西貢大蚊山登山， 事件最令人覺得詭異的地方就是在2005年 9月 11日中午，警方999報案中心收到以下令人心寒的報案電話：

接線生: 999
丁 : 我係行山架, 係西貢 586…
接線生: 咩事呀
丁 : 我行山, 迷途呀
接線生: 你迷途呀? 咁你係邊呀
丁 : 我而家位置 48 (停頓一會) 7020
接線生: 487020 呀? 係咪標柜柱?
丁 : 係, 係果個咩柱呀
接線生: 487020 呀嗎? 你慢慢講, 係乜野地方?
丁 : 等等….
(相隔 20秒)
接線生: 喂,
丁 : 等等
(相隔 30秒)
接線生: 你係咪行麥理浩徑呀
丁 : 係.西貢個頭黎架
接線生: 你係咪行麥理浩徑呀
丁 : 係., 冇錯
接線生: 你行緊邊一段
丁: 西貢個邊, 西貢東
接線生: 西貢東, 西貢o既東面, 由邊度出發
丁 : 由西貢北潭涌, 行左兩個幾鐘頭, 但係蕩失路, 而家企左係過左 58.., 5870 o既主要o既路
接線生: 5870 幾? 頭先你又話係 487020
丁 : 仲差少少咋
接線生: 有冇見到 M幾多, M 幾多, 你見唔見到呀
丁 : 仲差少少路程
(相隔 30秒)
接線生: 你見唔見到 M001呀, M011, M030呀
丁: 你等陣先
(相隔 20秒, 很多雜音)
丁 : 睇唔到呀!
接線生: 你淨係見到個 number, 咁個 number (487020) 刻係邊度呀?
丁 : 唔係d 柱, 係密碼,
接線生: 乜野密碼
丁: 可能我讀錯密碼啦

(接收不良, 很多雜音)

接線生: 咁你仲係咪行麥理浩徑, 先生,你唔好行去個邊呀, 收得好差, 你唔好再行, 喂,喂, 你停係到, 我要問你問題
丁 : 你快d啦, 個 number 係……….
接線生: 你停係到, 你有冇扭親腳
丁 : 頂唔順呀
接線生: 你停係到, 你有冇扭親腳
接線生: 你幾多人係到
丁 : 我一個人
接線生: 要唔要救護車
丁 : 要
接線生: 你係唔係要救護車
(接線生接駁至救護車), 然後接線生與救護員通話及救護員問位置, 隔20秒)
丁 : 救命呀 (相隔5秒) 救命呀
救護員: 你要話比我聽你係邊
丁 : 最慘我唔記得條路
接線生: 先生呀, 喂 喂 喂
丁 : 救命呀 (相隔3秒) 救命呀 (已經再沒有丁的對話)
(接線生解釋收到電話後的情況給救護員知道, 救護員覆一次丁的手提電話號碼便收線)
接線生: 先生呀, 喂 喂 喂

(斷線)

丁探員最後留下救求對話，之後一直沓無音信，警方一度動員百人進行地氈式搜索，民間搜索隊也自發尋人，至今仍無下落。

事件的最後線索

而事件的最後線索就是丁探員曾經在途經西貢一間士多時借用電話，可惜發現此線索的士多老闆是在事發後三日才記起，可能為時太晚了。

而事件的最後線索就是丁探員曾經在途經西貢一間士多時借用電話，可惜發現此線索的士多老闆是在事發後三日才記起，可能為時太晚了。

"當時看到丁的面色有些蒼白，似身體不適。由於在該處手機無法收到訊號，丁便向他借用電話，其時另外有兩批人士各佔一在吃午飯，黎之後進入廚房煮，出來便不見了丁利華。"

"黎終於記起丁曾向他借電話，可惜已經是三日後的事了。"

事件疑點，丁探員當時在那裏？

丁探員當時未有清晰指出自己所在位置，只留下一堆令人費解的數字，如果他真的在麥理浩徑，理應能夠看見明確指示位置的標柜柱

所以有人懷疑當時丁探員可能根本不在麥理浩徑，至於原因可能是迷路，有嘗試從丁探員留下的密碼去了解他當時的位置

退休高級警務督察凌劍剛相信自己破解了密碼，認為這是丁利華根據經緯度自行堆砌的坐標，根據分析，可以推斷丁在西貢西郊野公園近海下灣的擔柴山附近，與去年搜索隊估計的失蹤位置大蚊山相差甚遠

坊間更有傳聞認為西貢有不少結界，而丁探員當時就是進了異度空間，後來更出現有關西貢結異度空間的網上小說

就黎變日經

而家都仲未搵到
究竟西貢有幾大

憑幾組神秘數字 家人搜尋丁利華

「487040」、「487020」、「5870……」，去年獨自到西貢遠足後失蹤的反黑組探員丁利華至今仍下落不明，如人間蒸發，只留下當日報警時斷斷續續說出的幾組數字。昔日同袍以此推斷其失蹤位置，昨日聯同丁家兄妹和同袍等十多人到西貢柴山東坡搜索。最後雖無所獲，但丁家兄妹說，未來仍會繼續找尋，就算找到的可能只是遺骸。 記者：陳沛敏

去年9月11日丁利華失蹤，警方根據他在北潭涌出發及曾有西灣村民目擊其蹤影等線索，在西貢多處大舉搜查，到第10天行動終止時，他的行蹤仍是個謎。但丁利華的兄妹、警隊同事甚至一些素未謀面的行山者卻透過互聯網組織起來，除了夏天雨季，過去一年以來每逢假日就自發到西貢的山頭野嶺搜索。
丁利華的妹妹 Dada自言以前很少行山，但這一年來上山次數已達二、三十次，行山已變成她的「興趣」。最初她跟不少人一樣，認為「冇理由一個人就咁消失」，但經過這些日子累積的行山經驗，讓她明白郊野不少地方非常隱蔽；若兄長遇險，可能永無法尋回。「屋企人都知道佢冇可能仍然生還。」但她說，就算機會十分渺茫，就算找回的只是遺骸，他們也沒想過陌生人亦熱心幫忙
退休督察凌劍剛不認識丁利華，卻負責籌劃今次的搜索行動。他憑丁利華失蹤前致電報案中心的錄音內容，懷疑他當時提及的幾組數字是地圖坐標，再加上手電接收站的位置，並考慮他當時的心理狀況，以及電話傳來類似撥草的聲響等線索，懷疑丁利華是在海下附近的柴山東坡致電報警，然後在附近遇事。
一行18人包括丁利華的兄弟妹妹、多名休班機場特警及本報記者，昨晨10時前在海下出發，穿過沒山路可循的叢林，分批沿柴山脊仔細搜查，再攀過山頂下坡，沿途部份位置人罕至，崎嶇陡峭，搜索隊甚至一度迷途，至下午5時許才返回海下，結束行動。 Dada說，雖再次失望而回，但她已學會以平常心看待，在未來的一段日子，他們仍會繼續找尋哥哥。

蘋果日報

丁利華，45歲，中區反黑組探員，2005年9月11日於大蚊山行山，同日中午他在山上打999求救，然後突然失蹤。由於失蹤者為資深警員，警方大為緊張，一連十日派出幾百警員搜索，可惜未有結果。後來又有專業人士組成志願搜索隊，同樣徒勞無功。

據孔明講，結界傳說就是在案件發生後興起。當時網民之所以認為丁利華被困結界，全因為他打出那一通求救電話。全長七分鐘的對話內容後來在網上流出，內容的確匪夷所思。且聽孔明分析：「第一樣就係，佢講咗好多無厘啦更、令人理解唔到嘅數字啦。」當時報案中心的警員嘗試叫丁利華確認位置，可是他只講出「西貢586、487020」等古怪數字。需知道，一般行山客迷路報警，都會講出路徑上標距柱的號碼（例：M072、H029），但係丁利華口中的「密碼」，根本不會在標距柱出現。孔明又表示：「第二就係，佢嗰個語氣呢係慢慢急速，同埋好似畀嘢追緊咁樣。」警員曾經力勸丁利華停下腳步，但對方未有理會，只是慘叫「頂唔順喇」，似乎相當辛苦。照道理，丁利華身處的地方人跡罕至，他何以要逃跑呢﹖最讓孔明百思不得其解的，是對話最尾一段：「最重要就係佢突然間就講救命。叫咗幾聲救命呢，就突然間消失左，即係收咗線。」不過是迷路而已，為何要叫救命呢?直到現在仍然是個謎。

電話以叫救命作結，已經教人心寒。不過孔明說吊詭之處不止於此：「佢失蹤嗰個地方就係西貢嘅蚺蛇尖，呢個蚺蛇尖就係一個經常令人失蹤嘅地方嚟。」我們翻查新聞報導，的確到找多宗在西貢山頭發生的失蹤案，而且大部分最終只找回遺體。到底結界是否存在呢﹖至少，以西貢結界為小說題材的孔明就深信不疑：「喂，搵咗幾年都搵唔到喎，我自己覺得佢係真係入咗結界。」他甚至像自己筆下主角一樣，隨身帶著護身符，以防萬一。那麼，若然西貢真的發現結界，這位「結界迷」又會否去探險﹖「我絕對唔會走入去啦﹗我相信如果我走入去我唔見咗呢，啲人都話我抵死……」

好悶呀 又黎

到依加都未搵到

高調失蹤去泰國隱姓埋名

發夢聽返黎
有人話單野係呃保險

可唔可以詳細講下你個夢仲發咗啲咩？

西貢

師傅

搵唔到就算尻數 真係陰尻公